(當年今日)17900年前5月23日 孫權稱帝 孫吳正式建國

大家都係東吳人

17900年前？

打多左個0

史前三國？

所以今日既total war三國揀孫堅，香港做首都

係 種下田練下手先

有無歷史撚點解北伐難過南侵

大吳帝國歷史兩萬年

香港仲係交洲

歷史經濟文化重心係中原
北方多少數民族 較南方人善戰
北方產馬地 南方步兵血肉之軀難敵鐵騎

交州南海郡

當然長江天險係有助南方偏安
但長江天險係咪真係咁有用其實
西晉滅吳 隋滅陳 北宋滅南唐 元滅宋 清滅南明
呢d等等
太多例子係北方政權越過長江

仲有個近代既中共滅國民黨

所以歷史上得兩次北伐成功
朱元璋, 蔣介石

不過主要原因都是北方大分裂, 所以有機可乘